La tercera configuración tiene 2 entradas que corresponden a los dos píxeles anteriores y 1 salida que es el color a sugerir, como describe la figura \ref{figsimconf3a} y el cuadro \ref{tab:tablaconfig3}.


\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=3.3in]{images/sidfiuas1.png}
\caption{Sistema difuso para la tercera configuración.}   
\label{figsimconf3a}
\end{center}
\end{figure}

\begin{table}[]
\caption{Parámetros del sistema difuso para la Configuración 3}
\label{tab:tablaconfig3}
\begin{tabular}{llll}
\hline %\\
\multicolumn{2}{c}{\textbf{Antecedente}} & \textbf{Consecuente}                                                                & \textbf{Función de pertenencia}   
\\\hline 
Pixel n-2        & (claro, oscuro)       & \multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Salida (claro,\\ oscuro)\end{tabular}} & \multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gaussiana (antecedente\\y consecuente)\end{tabular}} \\
Pixel n-1        & (claro, oscuro)       &                                                                                     &                                                                                                    \\ \hline 
\end{tabular}
\end{table}


\subsubsection{Algoritmo basado en gradientes}
\label{subsubsec:88b}

Se obtiene la serie de píxeles R+G+B de la imagen (como se ve en la figura \ref{fig_config3CN}) y un error por cada uno de los píxeles (figura \ref{fig_321321}).

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=2in]{images/Comparacion1Config3CN.jpg}
\caption{Datos reales y simulados de la configuración 3 mediante el algoritmo basado en gradientes.}
\label{fig_config3CN}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/errorConfig3CN.jpg}
\caption{Error por cada píxel de la configuración 3 mediante el algoritmo basado en gradientes.}
\label{fig_321321}
\end{center}
\end{figure}

\subsubsection{Algoritmos genéticos}

Se obtiene la serie de píxeles R+G+B de la figura \ref{figAG3fa}, el error por píxel se describe en la figura \ref{fige5354r2a}.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/Comparacion1Config3AG1.jpg}
\caption{Datos reales y simulados de la configuración 3 mediante el algoritmo genético en la primera ejecución.}
\label{figAG3fa}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
    \includegraphics[width=2in]{images/errorConfig3AG1.jpg}
\caption{Error por cada píxel de la configuración 3 mediante algoritmos genéticos en la primera ejecución. }
\label{fige5354r2a}
\end{center}
\end{figure}